---
quote: "1_18-25-2"
chapter: "1"
verses: "18-25(2)"
title: "От Матфея 1:18-25. Часть 2"
excerpt: "Рождество Иисуса Христа было так: по обручении Матери Его Марии с Иосифом, прежде нежели сочетались они, оказалось, что Она имеет во чреве от Духа Святаго."
date: "2009-02-21"
tags: [""]
posttype: "comment"
---
[[alignRight]]
|![alt Мыслитель](/The-thinker-Rodin.jpg "Мыслитель. Бронзовая статуя, Родэн. Париж)")


**Рубик**: Кешава! Что ты застыл в позе роденовского мыслителя? Осталось только раздеться...

**Кешава**: Вообще, нужно посмотреть, является ли то, что мы называем непорочным зачатием, единичным случаем в истории.

**Рубик**: А зачатие бывает порочным?

**Кешава**: Так называют. Вообще-то, не бывает, на самом деле.

**Рубик**: То есть зачатие всегда непорочно? А можешь доказать это? Я много раз это доказывал.

**Кешава**: Сперма - это единственное место в человеке, где не содержится ни капли инфекции.

**Рубик**: Не только в сперматозоиде, но и в яйцеклетке. В любой гамете, то есть в любой половой клетке, что мужской, что женской, есть механизм, который пока не известен науке. Много что известно, можно даже клонировать барашков. Но понимаете, в чём беда... рождается копия организма, только она не жизнеспособна. Если человеку, предположим, в среднем отмерено 70 -  80 лет, то сегодняшний человек, рожденный путём клонирования, вряд ли проживет больше 10 лет, по причине тех болезней, которые он в себе принесёт.

Дело в том, что каждая клетка человека отравлена. Если из человека удалить все вирусы, которые в нём есть, он похудеет процентов на 10. А вирус вживлён прямо в ДНК - в базу, в основу наследственности. Вот ты берёшь эту ДНК и клонируешь её; и что взял - то и получил.

Природа же более, чем мудра, она куски ДНК прячет не в ядре, а в цитоплазме, где-то в митохондриях. Есть какой-то непонятный пока науке механизм в функционировании половой клетки, когда, как по мановению волшебной дирижерской палочки вдруг собирается та самая ДНК, которая лежит по кускам, где-то спрятанная. Она выверена до единого азотистого основания, там нет ничего наносного. И вот уже по ней реплицируется этот самый геномный набор. Он абсолютно чист, в нём нет ни одного вкрапления. Именно этим отличается половое зачатие от бесполого.

Почему, собственно говоря, сейчас пытаются найти этот механизм «сборки и верификации». Это будет прорыв. Можно будет ровно так же выверить по внутреннему механизму состав собственного наследственно-биологического аппарата, когда вдруг, сверх-матрица собирается воедино.

Я немного отклонился, но это так кажется.

Скажем так... Шанти, ты сделала, наибанальнейшую ошибку. Я миллион раз повторял, что здесь не общество по интересам, не школа дебатов. Йога категорически запрещает любые умственные изголения, любые догадки, любые ментальные упражнения. Это вовсе не школьные сочинения и доклад на тему «О прочитанном».

Единственное, что нас может интересовать - это проникновение Божественного Духа. Только это ценно. Это касается всех. Как бы ни был прекрасен, как бы ни был интересен человек - он равен другому, пусть ещё не проявленному столь ярко. У них одинаковые кости, одинаковая кровь. Они подобны друг другу за мельчайшим исключением, которое мы называем индивидуальностью. Поэтому ценно, когда нисходит озарение. Как правило, это приводит к тому, что внешне видно, что человек затаил дыхание, он не дышал. Потом глаза вдруг засветились... Знаешь? Такой взрыв. А происходит это всё от тех обязательных внешних и внутренних атрибутов нисхождения божественного: Сат - Чит - Ананды, когда ты несомненен, когда ты блажен, когда ты истинен. И то, что исходит из тебя, уже становится исходящим не из тебя, но от Бога. Вот это имеет безумно весомую, великую значимость. Про всё остальное написаны миллионы фолиантов - в библиотеках стоят, пылятся, грязнятся... мало кто к ним обращается.

Меня в десятом классе спросили: почему ты не читаешь? Ну, вот там есть какая-то литература, сочинения даже по ней задают. Я не прочитал ни одной книжки. Я не сказал своего мнения вслух, потому что знал, что это будет метанием бисера перед свиньями. Не потому, что я в то время прочитал Евангелие, нет, я его не прочитал. И конечно же, я так не формулировал, как сейчас. Я просто знал, что они начнут издеваться над тем, что я скажу, а для меня это - святыня. Но когда близкие люди спрашивали, я отвечал: «Я бы написал лучше». Это правда, это не бахвальство. Потому, что для этого достаточно быть погруженным в вибрации Божественного Духа. Они неисчерпаемы, они прекрасны, они уникальны! И то, что эти писатели с таким трудом изображают, так легко творит Святой Дух! Вы себе представить не можете.

Так вот, девушка (обращается к ведущей), ты у нас сегодня задавала тон, поэтому большая часть ответственности именно на тебе. Не хватило мне в твоём рассказе именно божественного проникновения. Есть некий род движения мозгами. Послушай со стороны, и ты услышишь их как несмазанный громоздкий гремящий механизм: грохот, шум, а полезного действия почти нет.

В этом смысле, конечно, молодец Ананда. Умница. В данном случае это уже не просто интуиция, это над-интуитивно, это соединение нисхождения с восхождением интуитивного пронзения, то есть в общем-то это достаточно высоко. Это очень красиво, это очень здорово. Действительно, даже праведник находится в тех же самых условиях, что и не-праведник. И это над-стоящее - что над тем, что над другим - приводит к тому, что и тот, и другой - слепы. Но один - праведник: он выполняет законы Божии, он выполняет заповеди Моисея, он отдаёт десятину Богу, он почитает всех, кого только можно почитать. А другой - не праведник, он не выполняет этих заветов. Носит его все время не Бог весть куда. Но оба произошли от одного и того же. Внутреннее в них разное, но оба слепые. Один не принимает Христа, потому что слеп и зол, а другой не принимает, потому что слеп и добр. Оба слепы. 

Принцип слепоты человеческой очень прост. Представьте себе, что каждый из вас - это индивидуальность. Это значит, что вы окружены неким определённым пространством, которое определяет индивидуальное я, свои уникальные свойства (показывает надутый пакет). Вообще, живы все - животные, земной шар, галактика, жива вселенная... Всё живо. Так вот, всё, что угодно, в этом смысле является индивидуальностью. И все, будучи индивидуальностью, в этом смысле, уникальны, хотя и тождественны друг другу. И вот теперь представьте себе, что два взаимодействующих друг с другом тела  как бы совместились в пространстве, в силу гравитации (а гравитация есть реализация функции необходимости единения, соединения), но при этом не перестали быть разными, не потеряли индивидуальных свойств, и не стали единым целым. Каждый сохранил своё. Вот, есть муж и жена: один говорит одно, другой - другое: «Вот, ты неправильно воспитываешь ребёнка, вот, ты неправильно приготовила...», - вечно дерутся друг с другом и разводятся. И, право же, крайне редко случается так, что для обоих всё, что происходит - как манна небесная, всё прекрасно, то есть, когда они готовы лишиться своих индивидуальных качеств. На землю, по большей части, всё ещё устремляются души кали и двапара юг. Это создания, которые обладают низким самосознанием, а следовательно, они не готовы отдать свои индивидуальности никому. Они не готовы слиться с индивидуальностью чьей-либо. Но даже если бы они были готовы, земля, в силу своей инертности, всё равно, обладает собственным духовным, душевным полем. 

И вот представьте себе, что некая атма устремляется на землю, вокруг которой находится опредёленная оболочка её индивидуальной духовной, душевной энергетики. И вот, что происходит: она достигла этого пространства (показывает: палец касается надутого пакета и, при движении дальше пакет начинает облегать палец). На шарике было бы лучше видно, потому что он вытягивается, он полностью облегает со всех сторон... И вот так вы смотрите друг на друга (показывает, как два пальца с двух разных сторон пакета «смотрят» друг на друга через пакет). Мало того, что деформировалось ваше собственное самосознание, вы смотрите друг на друга через, как минимум, семь слоёв разных энергетических оболочек, каждая из которых преломляет видимое по-своему. Вопрос: что вы воспринимаете? Что именно, в конце концов, доходит до вашего сознания? Ответ очень простой: совершенно не то, что есть на самом деле! Не важно что, но явно - не то, что есть на самом деле. И вот для того, чтобы освободиться от этого, нужно, во-первых, иметь энергию достаточную для преодоления силы гравитации. А это значит, как минимум, надо уметь левитировать. Во-вторых, нужно экстраполировать себя в это сознание. В-третьих, даже этого мало, потому что каждый из вас окружён своими оболочками. Даже если будет меньше этих оболочек, они всё равно будут. А последнее - это проявить любовь такой величины, что она лишит тебя свойств индивидуальности, то есть когда атма сливается с Атманом, и по сути, человек становится Богом. Вот тогда он лишается всего, что мы называем индивидуальным, то есть эго. И с этого момента никакие оболочки не являются препятствием. А что обуславливает возможность этого? Всё тоже самое (показывает на пакете), что смотреть нужно не по направлению к кончику пальца, а к основанию. Вот оно! Дело в том, что какой бы точки вы не достигли, где бы вы ни были, у вас всегда есть «воронка выхода». Вот эту сторону, микроскопически, ничтожно малую вы можете увидеть без преломления. Но найти её без того, чтобы напрячь практически всю мощь и величие духа, практически невозможно. В этом смысле все одинаковы: и праведники, и не-праведники; и лжецы, и лицемеры; и порядочные, и добрые, и благословляющие, и проклинающие - абсолютно все одинаковы. Это определено тем, что они находятся вот здесь (показывает пальцы, которые «смотрят» друг на друга через пакет). Ну и как они могут воспринять того, который абсолютно чист? Даже если он абсолютно чист, загрязненное сознание смотрит на него отсюда (палец через несколько слоев пакета «смотрит» на палец вне пакета), и, из-за своих собственных преломлений, он даже чистого видит искажённым, а следовательно, воспринимает его равным себе, взвешивает по себе, и говорит, например, что «если она беременна значит - согрешила».

У Иосифа было два выбора: один - чтобы её побили камнями, другой - не придавая огласке, просто отпустить. Она уйдёт, где-то родит и будет мать-одиночка. Это же не нынешние времена, когда телеграф впереди тебя бежит. Самолеты сверхзвуковые ещё задумывают, а уже все знают, как они устроены. И всё равно, это забота его о чём? О костях, о плоти, но не о Духе. И, в этом смысле, Ананда действительно сказала совершенно потрясающую, великолепную вещь, хоть и банальную, хоть она и прослеживается в каждой строчке этого Писания, но тем-то она и прекрасна, эта мысль, что Бог настолько чист, что каждый Его видит, как себя самого. А кто ты сам? Ты, в общем-то, достаточно грязен. Это очень просто. Вы представляете себе степень чистоты белизны? А теперь направьте на нее луч красного цвета. Вам будет казаться, что этот человек одет в красную одежду. Вот вы сами сине-серо-буро-малиновые. Вы подошли к этому человеку, и отражение от вас коснулось его чистейшей белейшей сути. Вы его увидите подобным себе; тем более, чем он чище. Но вы не поймёте, что это признак его чистоты, вы решите, что он похож на вас. А про себя вы знаете, что вы не всегда последовательны, вы не всегда чисты. И вы начинаете его обвинять. В этом вечный конфликт родителей с детьми. Потому что дети всегда чисты, и всё, что в них происходит - это отражение родителей. Родители начинают ругаться на своих детей, не понимая, что на самом деле, это они сами таковы. Они не понимают того, что они тем самым реализуют конфликт с самими собой.

...С другой стороны, ангел Господень, знает путь к человеку вот отсюда (показывает на основание пальца, погруженного в пакет ) -  единственно возможный чистый путь. Не здесь он находится, (показывает на оболочки), когда они друг с другом общаются. А он приходит именно отсюда, как бы изнутри «Я» (показывает на основание пальца). И вот тут-то ты задумаешься! Вот тут-то ты уже и пристынешь и прикипишь! Да, ты сталкиваешься с явлением для тебя сверхъестественным, а следовательно, ты будешь к нему внимательнее, будешь больше прислушиваться. ...И так, как он, Иосиф, был праведен, то на ту информацию, что он получил - ну что он может сказать? «По воле твоей да будет». Поэтому, ребятки, я вас призываю очень внимательно и очень серьёзно изучать Святое Писание, и не шуршанием мозгов или других деталей организма. Это очень просто, на самом деле. Может быть, сложновато в начале, но это безумно просто - наитием. Когда вы увидели внутри себя нечто похожее на Сат, Чит и Ананду - это достойно того, чтобы это сюда принести и огласить. Если не увидели, значит, сидите сутками и корпите над этим до тех пор, пока не увидите. Потому что увиденное в этом случае будет иметь вес много больший, чем в других случаях.

